%!TEX root = Handbuch.tex

\section{Glossar}

\begin{description}
  \item[Lua] \hfill \\
  Lua ist eine imperative Skriptsprache. In Empire werden Funktions-Werte als Lua interpretiert und ausgeführt.
  \item[Property] \hfill \\
  Ein Property stellt eine Eigenschaft eines Objektes dar. In Empire sind Properties die kleinstmöglichen und somit unteilbaren Einheiten. Sie bestehen aus einer Kombination von einem Schlüssel und einem Wert.
  \item[Repository] \hfill \\
  Repositories bilden die übergeordnete Einheit zu den Properties. Sie dienen als Behälter für diverse Properties für eine spezielle Aufgabe.
  \item[Collection] \hfill \\
  Collections ermöglichen das Sammeln von Properties zu einem spezifischen Bereich. Sie sind wie Properties einem Repository untergeordnet und bestehen aus einer Liste von Properties.
  \item[Map-/Reduce-Funktion] \hfill \\
  Die Map-/ Reduce-Funktion ist eine Funktion, welche aus einer Map- und einer Reduce-Funktion besteht. Eine Map-Funktion führt eine übergebene Operation auf eine Menge von Elementen aus. Dabei wird jedes Element einzeln mittels der übergebenen Funktion ausgewertet. Eine Reduce-Funktion führt eine Reduktions-Operation über eine Menge von Elementen aus. Die übergebene Funktion wird dazu auf alle Elemente nacheinander angewendet, um diese miteinander zu einem Element zu verknüpfen. Bei einer Map-/ Reduce-Funktion wird zunächst die Map-Funktion auf eine Menge von Elementen ausgeführt und im Anschluss eine Reduktion der Elemente durchgeführt.
\end{description}
